{"config":{"lang":["en"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"Game da Cidadania","text":""},{"location":"#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Este reposit\u00f3rio cont\u00e9m os materiais e estudos desenvolvidos na disciplina de Requisitos de Software do curso de Engenharia de Software da Universidade de Bras\u00edlia (FCTE/UnB). O objetivo \u00e9 aprofundar conceitos, m\u00e9todos e t\u00e9cnicas de Engenharia de Requisitos aplicados ao Game da Cidadania, um aplicativo do Governo Federal que promove a educa\u00e7\u00e3o fiscal e cidadania de forma interativa e gamificada.</p>"},{"location":"#sobre-o-game-da-cidadania","title":"Sobre o Game da Cidadania","text":"<p>O Game da Cidadania \u00e9 uma iniciativa governamental que busca conscientizar jovens e adultos sobre a import\u00e2ncia do exerc\u00edcio da cidadania, direitos e deveres, al\u00e9m de estimular o aprendizado sobre temas como finan\u00e7as p\u00fablicas, tributos e participa\u00e7\u00e3o social. Atrav\u00e9s de miss\u00f5es, desafios e quizzes, os usu\u00e1rios podem aprender de forma l\u00fadica enquanto acumulam pontos e evoluem dentro do jogo.</p>"},{"location":"#equipe","title":"Equipe","text":"<sub>Luan Vin\u00edcius</sub> <sub>Miqu\u00e9ias Ezequiel</sub> <sub>Samuel Felipe</sub> <sub>Jo\u00e3o Pedro</sub> <sub>Heyttor Augusto</sub> <sub>Nayra Silva</sub> <sub>Rivadalvio Joaquim</sub>"},{"location":"Apresenta%C3%A7%C3%B5es/","title":"Apresenta\u00e7\u00f5es","text":""},{"location":"Apresenta%C3%A7%C3%B5es/#1-versionamento","title":"1. Versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor 1.0 09/09/2025 Grava\u00e7\u00e3o da apresenta\u00e7\u00e3o 1 Todos os integrantes 1.1 09/09/2025 Adi\u00e7\u00e3o v\u00eddeo de apresenta\u00e7\u00e3o 1 Luan Vin\u00edcius, Heyttor Augusto e Samuel Felipe"},{"location":"Apresenta%C3%A7%C3%B5es/#2-videos","title":"2. V\u00eddeos","text":""},{"location":"Apresenta%C3%A7%C3%B5es/#21-apresentacao-1","title":"2.1 Apresenta\u00e7\u00e3o 1","text":"<p> V\u00eddeo 1: Apresenta\u00e7\u00e3o do projeto - Etapa 1 </p>"},{"location":"TermosDeUso/","title":"TERMO DE USO","text":""},{"location":"TermosDeUso/#quais-informacoes-estao-presentes-neste-documento","title":"Quais informa\u00e7\u00f5es est\u00e3o presentes neste documento?","text":"<p>Neste Termo de Uso, o usu\u00e1rio do servi\u00e7o GAME DA CIDADANIA encontrar\u00e1 informa\u00e7\u00f5es sobre: o funcionamento do servi\u00e7o e as regras aplic\u00e1veis a ele; o arcabou\u00e7o legal relacionado \u00e0 presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o; as responsabilidades do usu\u00e1rio ao utilizar o servi\u00e7o; as responsabilidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica ao prover o servi\u00e7o; informa\u00e7\u00f5es para contato, caso exista alguma d\u00favida ou seja necess\u00e1rio atualizar informa\u00e7\u00f5es; e o foro respons\u00e1vel por eventuais reclama\u00e7\u00f5es caso quest\u00f5es deste Termo de Uso tenham sido violadas.</p> <p>Al\u00e9m disso, na Pol\u00edtica de Privacidade, o usu\u00e1rio do servi\u00e7o GAME DA CIDADANIA encontrar\u00e1 informa\u00e7\u00f5es sobre: qual o tratamento dos dados pessoais realizados, de forma automatizada ou n\u00e3o, e a sua finalidade; os dados pessoais dos usu\u00e1rios necess\u00e1rios para a presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o; a forma como eles s\u00e3o coletados; se h\u00e1 o compartilhamento de dados com terceiros; e quais as medidas de seguran\u00e7a implementadas para proteger os dados. </p>"},{"location":"TermosDeUso/#aceitacao-do-termo-de-uso-e-politica-de-privacidade","title":"Aceita\u00e7\u00e3o do Termo de Uso e Pol\u00edtica de Privacidade","text":"<p>Ao utilizar os servi\u00e7os, o usu\u00e1rio confirma que leu e compreendeu os Termos e Pol\u00edticas aplic\u00e1veis ao servi\u00e7o GAME DA CIDADANIA e concorda em ficar vinculado a eles.</p>"},{"location":"TermosDeUso/#definicoes","title":"Defini\u00e7\u00f5es","text":"<p>Para melhor compreens\u00e3o deste documento, neste Termo de Uso e Pol\u00edtica de Privacidade, consideram-se:</p> <ul> <li>Banco de dados: Conjunto estruturado de dados pessoais, estabelecido em um ou em v\u00e1rios locais, em suporte eletr\u00f4nico ou f\u00edsico.</li> <li>Consentimento: Manifesta\u00e7\u00e3o livre, informada e inequ\u00edvoca pela qual o titular concorda com o tratamento de seus dados pessoais para uma finalidade determinada.</li> <li>Dado pessoal: Informa\u00e7\u00e3o relacionada a pessoa natural identificada ou identific\u00e1vel.</li> <li>Titular: Pessoa natural a quem se referem os dados pessoais que s\u00e3o objeto de tratamento.</li> <li>Tratamento: Toda opera\u00e7\u00e3o realizada com dados pessoais, como coleta, classifica\u00e7\u00e3o, uso, arquivamento, elimina\u00e7\u00e3o etc.</li> <li>Internet: Sistema constitu\u00eddo de protocolos l\u00f3gicos para comunica\u00e7\u00e3o mundial.</li> <li>Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados (LGPD): Lei n\u00ba 13.709/2018, que disp\u00f5e sobre o tratamento de dados pessoais.</li> <li>S\u00edtios e aplicativos: Plataformas pelas quais o usu\u00e1rio acessa os servi\u00e7os.</li> <li>Usu\u00e1rio(s): Pessoas naturais que utilizarem o servi\u00e7o GAME DA CIDADANIA.</li> </ul>"},{"location":"TermosDeUso/#quais-sao-as-leis-e-normativos-aplicaveis-a-esse-servico","title":"Quais s\u00e3o as leis e normativos aplic\u00e1veis a esse servi\u00e7o?","text":"<ul> <li>Lei n\u00ba 12.965/2014: Marco Civil da Internet</li> <li>Lei n\u00ba 12.527/2011: Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o</li> <li>Lei n\u00ba 13.709/2018: Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados</li> <li>Decreto n\u00ba 7.724/2012</li> <li>Decreto n\u00ba 9.637/2018</li> <li>Normas do GSI/PR sobre Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o</li> </ul>"},{"location":"TermosDeUso/#descricao-do-servico","title":"Descri\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o","text":"<p>Aplicativo desenvolvido para a Controladoria-Geral da Uni\u00e3o - CGU com o objetivo de fomentar a consci\u00eancia cr\u00edtica sobre pequenos atos de corrup\u00e7\u00e3o para o p\u00fablico infanto-juvenil.</p>"},{"location":"TermosDeUso/#direitos-do-usuario","title":"Direitos do usu\u00e1rio","text":"<p>O usu\u00e1rio tem direito a: - Confirma\u00e7\u00e3o e acesso aos dados (Art. 18, I e II) - Retifica\u00e7\u00e3o de dados (Art. 18, III) - Limita\u00e7\u00e3o do tratamento (Art. 18, IV) - Oposi\u00e7\u00e3o ao tratamento (Art. 18, \u00a72\u00ba) - Portabilidade dos dados (Art. 18, V) - Revis\u00e3o de decis\u00f5es automatizadas (Art. 20, LGPD)</p>"},{"location":"TermosDeUso/#obrigacoes-dos-usuarios","title":"Obriga\u00e7\u00f5es dos usu\u00e1rios","text":"<ul> <li>Responsabilizar-se pela veracidade de dados informados.</li> <li>Utilizar login e senha de forma pessoal e intransfer\u00edvel.</li> <li>Respeitar leis de propriedade intelectual.</li> <li>A reprodu\u00e7\u00e3o de conte\u00fados est\u00e1 proibida, salvo com pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o por escrito ou caso se destinem ao uso exclusivamente pessoal.</li> <li>O aplicativo \u00e9 destinado a uso n\u00e3o comercial.</li> <li>\u00c9 vedada a utiliza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o para finalidades comerciais, publicit\u00e1rias ou qualquer outra que contrarie a finalidade original.</li> </ul>"},{"location":"TermosDeUso/#responsabilidades-da-administracao-publica","title":"Responsabilidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","text":"<ul> <li>Cumprir legisla\u00e7\u00e3o sobre prote\u00e7\u00e3o de dados.</li> <li>Comunicar futuras altera\u00e7\u00f5es dos termos pelo portal oficial.</li> <li>Garantir usabilidade e navegabilidade do servi\u00e7o.</li> <li>Ao concordar com este Termo de Uso e utilizar o aplicativo m\u00f3vel, o usu\u00e1rio receber\u00e1 uma permiss\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o para uso n\u00e3o comercial dos servi\u00e7os oferecidos pelo aplicativo, sem adquirir qualquer direito de propriedade sobre ele.</li> </ul>"},{"location":"TermosDeUso/#contato","title":"Contato","text":"<p>D\u00favidas podem ser enviadas para CFECS@CGU.GOV.BR.</p>"},{"location":"TermosDeUso/#politica-de-privacidade","title":"POL\u00cdTICA DE PRIVACIDADE","text":"<p>Esta Pol\u00edtica foi elaborada conforme o Marco Civil da Internet (Lei 12.965/2014) e a Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados (Lei 13.709/2018). Pode ser atualizada periodicamente.</p>"},{"location":"TermosDeUso/#principios-da-lgpd","title":"Princ\u00edpios da LGPD","text":"<ol> <li>Finalidade</li> <li>Adequa\u00e7\u00e3o</li> <li>Necessidade</li> <li>Livre acesso</li> <li>Qualidade dos dados</li> <li>Transpar\u00eancia</li> <li>Seguran\u00e7a</li> <li>Preven\u00e7\u00e3o</li> <li>N\u00e3o discrimina\u00e7\u00e3o</li> <li>Responsabiliza\u00e7\u00e3o</li> </ol>"},{"location":"TermosDeUso/#agentes-de-tratamento","title":"Agentes de tratamento","text":"<ul> <li>Controlador: CGU (Controladoria-Geral da Uni\u00e3o)</li> <li>Operador: CGU</li> <li>Encarregado: Coordena\u00e7\u00e3o-Geral de Coopera\u00e7\u00e3o Federativa, Educa\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3 e Controle Social da CGU.</li> </ul>"},{"location":"TermosDeUso/#dados-tratados","title":"Dados tratados","text":"<ul> <li>Nome completo  </li> <li>Data de nascimento  </li> <li>Filia\u00e7\u00e3o  </li> <li>Nacionalidade  </li> <li>Naturalidade  </li> <li>Endere\u00e7o de e-mail  </li> </ul>"},{"location":"TermosDeUso/#coleta-dos-dados","title":"Coleta dos dados","text":"<p>Todos os dados s\u00e3o informados pelo usu\u00e1rio no momento do uso.</p>"},{"location":"TermosDeUso/#finalidade","title":"Finalidade","text":"<p>Todos os dados s\u00e3o usados exclusivamente para identifica\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio dentro do servi\u00e7o.</p>"},{"location":"TermosDeUso/#tratamento","title":"Tratamento","text":"<p>Todos os dados s\u00e3o apenas acessados pelo servi\u00e7o, n\u00e3o compartilhados.</p>"},{"location":"TermosDeUso/#seguranca","title":"Seguran\u00e7a","text":"<p>O GAME DA CIDADANIA aplica criptografia e medidas t\u00e9cnicas de seguran\u00e7a, al\u00e9m de comunicar os titulares em caso de incidentes.</p>"},{"location":"TermosDeUso/#cookies","title":"Cookies","text":"<p>O servi\u00e7o n\u00e3o utiliza cookies.</p>"},{"location":"TermosDeUso/#alteracoes","title":"Altera\u00e7\u00f5es","text":"<p>A Pol\u00edtica de Privacidade pode ser alterada; consulte periodicamente. \u00daltima atualiza\u00e7\u00e3o: 26/11/2021</p>"},{"location":"TermosDeUso/#foro","title":"Foro","text":"<p>Reclama\u00e7\u00f5es ser\u00e3o direcionadas \u00e0 Justi\u00e7a Federal conforme artigo 109 da Constitui\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"TermosDeUso/#referencia","title":"Refer\u00eancia","text":"<p>Termo de Uso e Pol\u00edtica de Privacidade - Game da Cidadania. Dispon\u00edvel em: https://www.gov.br/cgu/pt-br/educacao-cidada/programas/game-da-cidadania/termo-de-uso-e-politica-de-privacidade-game-da-cidadania. Acesso em 08/09/2025.</p>"},{"location":"Atas/Ata%20de%20reuni%C3%A3o%201/","title":"Ata de reuni\u00e3o 1","text":""},{"location":"Atas/Ata%20de%20reuni%C3%A3o%201/#video-e-ata-da-primeira-reuniao-gravada","title":"Video e Ata da primeira reuni\u00e3o gravada","text":"<p>link do video</p>"},{"location":"Atas/Ata%20de%20reuni%C3%A3o%201/#ata-de-reuniao-grupo-7","title":"Ata de Reuni\u00e3o - Grupo 7","text":"<p>Disciplina: Requisitos de Software Professor: Andr\u00e9 \u2013 UnB / Campus Gama Projeto: Game da Cidadania (Requisitos) Modelo: Pauta utilizada pelo Minist\u00e9rio  </p>"},{"location":"Atas/Ata%20de%20reuni%C3%A3o%201/#1-identificacao","title":"1. Identifica\u00e7\u00e3o","text":"Item Previsto Realizado Data 05/09/2025 - Hora In\u00edcio 20:00 20:20 Hora T\u00e9rmino 21:00 21:00 <p>Local: Plataforma Discord Redator: Jo\u00e3o Pedro Ara\u00fajo  </p>"},{"location":"Atas/Ata%20de%20reuni%C3%A3o%201/#convocados","title":"Convocados","text":"Nome Fun\u00e7\u00e3o Presen\u00e7a Ezequiel Integrante \u2705 Heyttor L\u00edder \u2705 Jo\u00e3o Pedro Integrante \u2705 Luan Integrante \u2705 Nayra Integrante \u2705 Rivadalvio Integrante \u2705 Samuel Integrante \u2705"},{"location":"Atas/Ata%20de%20reuni%C3%A3o%201/#2-pauta","title":"2. Pauta","text":"N\u00ba Descri\u00e7\u00e3o 1 Primeira reuni\u00e3o do grupo. Divis\u00e3o e enumera\u00e7\u00e3o de tarefas 2 Discuss\u00e3o de prazos 3 Objetivos iniciais"},{"location":"Atas/Ata%20de%20reuni%C3%A3o%201/#3-pendencias-anteriores","title":"3. Pend\u00eancias Anteriores","text":"<p>N\u00e3o h\u00e1.</p>"},{"location":"Atas/Ata%20de%20reuni%C3%A3o%201/#4-assuntos-tratados","title":"4. Assuntos Tratados","text":"N\u00ba Descri\u00e7\u00e3o Tipo 1 Primeira reuni\u00e3o do grupo. Divis\u00e3o e enumera\u00e7\u00e3o de tarefas Apresenta\u00e7\u00e3o 2 Discuss\u00e3o de prazos Apresenta\u00e7\u00e3o 3 Objetivos iniciais Apresenta\u00e7\u00e3o"},{"location":"Atas/Ata%20de%20reuni%C3%A3o%201/#tipos-de-assunto","title":"Tipos de Assunto","text":"<ul> <li>Apresenta\u00e7\u00e3o: Exposi\u00e7\u00e3o de algum assunto durante a reuni\u00e3o. N\u00e3o depende de avalia\u00e7\u00e3o ou aprova\u00e7\u00e3o.  </li> <li>Decis\u00e3o: Execu\u00e7\u00e3o aprovada, sem impacto em custo ou prazo.  </li> <li>Defini\u00e7\u00e3o: Impacta prazo/custo, mas j\u00e1 aprovado pelo solicitante.  </li> <li>Solicita\u00e7\u00e3o: Depende de an\u00e1lise de viabilidade.  </li> <li>Pend\u00eancia: D\u00favida n\u00e3o resolvida, precisa de discuss\u00e3o futura.  </li> </ul>"},{"location":"Atas/Ata%20de%20reuni%C3%A3o%201/#5-proxima-reuniao","title":"5. Pr\u00f3xima Reuni\u00e3o","text":"<p>Data: 08/09/2025  </p>"},{"location":"Atas/Ata%20de%20reuni%C3%A3o%201/#6-compromissos","title":"6. Compromissos","text":"N\u00ba Compromisso Respons\u00e1vel Data 1 Planejamento do projeto Samuel 08/09/2025 2 Equipe e disponibilidade dos integrantes Heyttor 08/09/2025 3 Lista de apps avaliados e app selecionado Ezequiel 08/09/2025 4 C\u00f3pia do termo de uso Luan 08/09/2025 5 Ferramentas do projeto Jo\u00e3o Pedro 08/09/2025 6 Cronograma do projeto (duas pessoas) Nayra, Rivadalvio 08/09/2025 7 Rich Picture Heyttor 08/09/2025 8 Tabela de contribui\u00e7\u00e3o dos integrantes Rivadalvio 08/09/2025 9 Ata Jo\u00e3o Pedro 08/09/2025"},{"location":"Planejamento/Cronogramas/","title":"Cronograma Previsto","text":"<p>O cronograma da equipe foi estabelecido de acordo com as datas descritas para a entrega e apresenta\u00e7\u00e3o do projeto presentes no plano de ensino da disciplina de Requisitos de Software.</p> <p>A Tabelas mostram as atividades planejadas para as apresenta\u00e7\u00f5es do projeto e suas etapas, al\u00e9m de seus autores, revisores e datas de entrega.</p>"},{"location":"Planejamento/Cronogramas/#etapa-1","title":"Etapa 1","text":""},{"location":"Planejamento/Cronogramas/#tabela-1-itens-planejados-ponto-de-controle-1","title":"Tabela 1 - Itens planejados ponto de controle 1.","text":""},{"location":"Planejamento/Cronogramas/#atividade-1-fase-planejamento-do-projeto-0209-0909","title":"Atividade 1 - Fase: Planejamento do Projeto (02/09 - 09/09)","text":"Atividade In\u00edcio Fim Data limite Autores Revisores Heatmap 02/09 08/09 09/09 Heyttor Samuel Felipe Cronograma 02/09 08/09 09/09 Nayra Nery Rivadalvo Filho Rich Picture 02/09 08/09 09/09 Jo\u00e3o Pedro, Miqu\u00e9ias Ezequiel Rivadalvo Filho Lista de sites avaliados 02/09 08/09 09/09 Rivadalvo Filho Samuel Felipe Lista de ferramentas utilizadas 02/09 08/09 09/09 Miqu\u00e9ias Ezequiel Nayra Nery GitPage 02/09 08/09 09/09 Samuel Felipe Jo\u00e3o Pedro Checkup da entrega 08/09 09/09 09/09 Heyttor, Jo\u00e3o Pedro, Miqu\u00e9ias Ezequiel, Nayra Nery, Rivadalvo Filho e Samuel Felipe Heyttor, Jo\u00e3o Pedro, Miqu\u00e9ias Ezequiel, Nayra Nery, Rivadalvo Filho e Samuel Felipe Grava\u00e7\u00e3o da apresenta\u00e7\u00e3o 09/09 09/09 09/09 Heyttor, Jo\u00e3o Pedro, Miqu\u00e9ias Ezequiel, Nayra Nery, Rivadalvo Filho e Samuel Felipe Heyttor, Jo\u00e3o Pedro, Miqu\u00e9ias Ezequiel, Nayra Nery, Rivadalvo Filho e Samuel Felipe Corre\u00e7\u00f5es apontadas 07/09 09/09 09/09 Heyttor, Jo\u00e3o Pedro, Miqu\u00e9ias Ezequiel, Nayra Nery, Rivadalvo Filho e Samuel Felipe Heyttor, Jo\u00e3o Pedro, Miqu\u00e9ias Ezequiel, Nayra Nery, Rivadalvo Filho e Samuel Felipe <p>   Fonte: Autoria pr\u00f3pria, 2025 </p>"},{"location":"Planejamento/Cronogramas/#etapa-2","title":"Etapa 2","text":""},{"location":"Planejamento/Cronogramas/#tabela-2-itens-planejados-ponto-de-controle-2","title":"Tabela 2 - Itens planejados ponto de controle 2.","text":""},{"location":"Planejamento/Cronogramas/#atividade-2-fases-elicitacao-de-requisitos-tecnicas-e-priorizacao-1009-3009","title":"Atividade 2 - Fases: Elicita\u00e7\u00e3o de Requisitos \u2013 T\u00e9cnicas e Prioriza\u00e7\u00e3o (10/09 - 30/09)","text":"Atividade In\u00edcio Fim Data limite Autores Revisores Personas 10/09 20/09 29/09 Nayra Nery Jo\u00e3o Pedro Storytelling 10/09 21/09 29/09 Jo\u00e3o Pedro Nayra Nery Perfil - Brainstorming 10/09 22/09 29/09 Rivadalvo Filho e Miqu\u00e9ias Ezequiel Heyttor Perfil - Grupos de Foco 15/09 26/09 29/09 Heyttor e Nayra Nery Rivadalvo Filho Elicita\u00e7\u00e3o de Requisitos 23/09 26/09 29/09 Samuel Felipe e Jo\u00e3o Pedro Nayra Nery First Things First 23/09 26/09 29/09 Heyttor, Jo\u00e3o Pedro, Miqu\u00e9ias Ezequiel, Nayra Nery, Rivadalvo Filho e Samuel Felipe Heyttor, Jo\u00e3o Pedro, Miqu\u00e9ias Ezequiel, Nayra Nery, Rivadalvo Filho e Samuel Felipe Lira de Souza In or Out 23/09 26/09 29/09 Heyttor, Jo\u00e3o Pedro, Miqu\u00e9ias Ezequiel, Nayra Nery, Rivadalvo Filho e Samuel Felipe Heyttor, Jo\u00e3o Pedro, Miqu\u00e9ias Ezequiel, Nayra Nery, Rivadalvo Filho e Samuel Felipe Atualizar cronograma 23/09 26/09 27/09 Nayra Nery Heyttor Checkup da entrega 27/09 27/09 27/09 Heyttor, Jo\u00e3o Pedro, Miqu\u00e9ias Ezequiel, Nayra Nery, Rivadalvo Filho e Samuel Felipe Heyttor, Jo\u00e3o Pedro, Miqu\u00e9ias Ezequiel, Nayra Nery, Rivadalvo Filho e Samuel Felipe Grava\u00e7\u00e3o da apresenta\u00e7\u00e3o 29/09 29/09 29/09 Heyttor, Jo\u00e3o Pedro, Miqu\u00e9ias Ezequiel, Nayra Nery, Rivadalvo Filho e Samuel Felipe Heyttor, Jo\u00e3o Pedro, Miqu\u00e9ias Ezequiel, Nayra Nery, Rivadalvo Filho e Samuel Felipe Lira de Souza Corre\u00e7\u00f5es apontadas 28/09 28/09 28/09 Heyttor, Jo\u00e3o Pedro, Miqu\u00e9ias Ezequiel, Nayra Nery, Rivadalvo Filho e Samuel Felipe Lira de Souza Heyttor, Jo\u00e3o Pedro, Miqu\u00e9ias Ezequiel, Nayra Nery, Rivadalvo Filho e Samuel Felipe Lira de Souza <p>   Fonte: Autoria pr\u00f3pria, 2025 </p>"},{"location":"Planejamento/Cronogramas/#etapa-3","title":"Etapa 3","text":""},{"location":"Planejamento/Cronogramas/#tabela-3-itens-planejados-ponto-de-controle-3","title":"Tabela 3 - Itens planejados ponto de controle 3.","text":""},{"location":"Planejamento/Cronogramas/#atividade-3-fase-desenvolvimento-do-projeto-e-modelagem-de-requisitos-0110-1210","title":"Atividade 3 - Fase: Desenvolvimento do Projeto e Modelagem de Requisitos (01/10 - 12/10)","text":"Atividade In\u00edcio Fim Data limite Autores Revisores Casos de uso 01/10 11/10 12/10 Nayra Nery e Heyttor Jo\u00e3o Pedro, Samuel Felipe Cen\u00e1rios 03/10 11/10 12/10 Jo\u00e3o Pedro e  Samuel Felipe Miqu\u00e9ias Ezequiel, Rivadalvo Filho L\u00e9xico 03/10 11/10 12/10 Miqu\u00e9ias Ezequiel e Rivadalvo Filho Heyttor Especifica\u00e7\u00e3o suplementar 02/10 11/10 12/10 Jo\u00e3o Pedro Samuel Felipe Checkup da entrega 11/10 11/10 11/10 Heyttor, Jo\u00e3o Pedro, Miqu\u00e9ias Ezequiel, Nayra Nery, Rivadalvo Filho e Samuel Felipe Lira de Souza Heyttor, Jo\u00e3o Pedro, Miqu\u00e9ias Ezequiel, Nayra Nery, Rivadalvo Filho e Samuel Felipe Grava\u00e7\u00e3o da apresenta\u00e7\u00e3o 12/10 12/10 12/10 Heyttor, Jo\u00e3o Pedro, Miqu\u00e9ias Ezequiel, Nayra Nery, Rivadalvo Filho e Samuel Felipe Lira de Souza Heyttor, Jo\u00e3o Pedro, Miqu\u00e9ias Ezequiel, Nayra Nery, Rivadalvo Filho e Samuel Felipe Corre\u00e7\u00f5es 11/10 11/10 11/10 Heyttor, Jo\u00e3o Pedro, Miqu\u00e9ias Ezequiel, Nayra Nery, Rivadalvo Filho e Samuel Felipe Heyttor, Jo\u00e3o Pedro, Miqu\u00e9ias Ezequiel, Nayra Nery, Rivadalvo Filho e Samuel Felipe <p>   Fonte: Autoria pr\u00f3pria, 2025 </p>"},{"location":"Planejamento/Cronogramas/#etapa-4","title":"Etapa 4","text":""},{"location":"Planejamento/Cronogramas/#tabela-4-itens-planejados-ponto-de-controle-4","title":"Tabela 4 - Itens planejados ponto de controle 4.","text":""},{"location":"Planejamento/Cronogramas/#atividade-4-fase-desenvolvimento-do-projeto-e-modelagem-de-requisitos-2-1310-2110","title":"Atividade 4 - Fase: Desenvolvimento do Projeto e Modelagem de Requisitos 2 (13/10 - 21/10)","text":"Atividade In\u00edcio Fim Data limite Autores Revisores Hist\u00f3rias de usu\u00e1rio 13/10 20/10 21/10 Jo\u00e3o Pedro, Samuel Felipe Rivadalvo Filho, Miqu\u00e9ias Ezequiel Backlog 13/10 20/10 21/10 Heyttor e Rivadalvo Filho Jo\u00e3o Pedro NFR Framework 13/10 20/10 21/10 Nayra Nery, Jo\u00e3o Pedro, Miqu\u00e9ias Ezequiel Samuel Felipe Checkup da entrega 20/10 20/10 21/10 Heyttor, Jo\u00e3o Pedro, Miqu\u00e9ias Ezequiel, Nayra Nery, Rivadalvo Filho e Samuel Felipe Heyttor, Jo\u00e3o Pedro, Miqu\u00e9ias Ezequiel, Nayra Nery, Rivadalvo Filho e Samuel Felipe Grava\u00e7\u00e3o da apresenta\u00e7\u00e3o 21/10 21/10 21/10 Heyttor, Jo\u00e3o Pedro, Miqu\u00e9ias Ezequiel, Nayra Nery, Rivadalvo Filho e Samuel Felipe Heyttor, Jo\u00e3o Pedro, Miqu\u00e9ias Ezequiel, Nayra Nery, Rivadalvo Filho e Samuel Felipe Corre\u00e7\u00f5es apontadas 21/10 21/10 21/10 Heyttor, Jo\u00e3o Pedro, Miqu\u00e9ias Ezequiel, Nayra Nery, Rivadalvo Filho e Samuel Felipe Heyttor, Jo\u00e3o Pedro, Miqu\u00e9ias Ezequiel, Nayra Nery, Rivadalvo Filho e Samuel Felipe <p>   Fonte: Autoria pr\u00f3pria, 2025 </p>"},{"location":"Planejamento/Cronogramas/#etapa-5","title":"Etapa 5","text":""},{"location":"Planejamento/Cronogramas/#tabela-5-itens-planejados-ponto-de-controle-5","title":"Tabela 5 - Itens planejados ponto de controle 5.","text":""},{"location":"Planejamento/Cronogramas/#atividade-5-fase-pos-rastreabilidade-e-gerencia-2210-2810","title":"Atividade 5 - Fase: P\u00f3s-Rastreabilidade e Ger\u00eancia (22/10- 28/10)","text":"Atividade In\u00edcio Fim Data limite Autores Revisores Verifica\u00e7\u00e3o de requisitos 1 22/10 27/10 28/10 Heyttor, Rivadalvo Filho, Nayra Nery, Samuel Felipe Jo\u00e3o Pedro, Miqu\u00e9ias Ezequiel Valida\u00e7\u00e3o de requisitos 1 22/10 27/10 28/10 Jo\u00e3o Pedro, Miqu\u00e9ias Ezequiel Heyttor e Rivadalvo Filho, Nayra Nery, Samuel Felipe Checkup da entrega 22/10 27/10 28/10 Heyttor, Jo\u00e3o Pedro, Miqu\u00e9ias Ezequiel, Nayra Nery, Rivadalvo Filho e Samuel Felipe Heyttor, Jo\u00e3o Pedro, Miqu\u00e9ias Ezequiel, Nayra Nery, Rivadalvo Filho e Samuel Felipe Grava\u00e7\u00e3o da apresenta\u00e7\u00e3o 27/10 27/10 27/10 Heyttor, Jo\u00e3o Pedro, Miqu\u00e9ias Ezequiel, Nayra Nery, Rivadalvo Filho e Samuel Felipe Heyttor, Jo\u00e3o Pedro, Miqu\u00e9ias Ezequiel, Nayra Nery, Rivadalvo Filho e Samuel Felipe Corre\u00e7\u00f5es 26/10 26/10 26/10 Heyttor, Jo\u00e3o Pedro, Miqu\u00e9ias Ezequiel, Nayra Nery, Rivadalvo Filho e Samuel Felipe Heyttor, Jo\u00e3o Pedro, Miqu\u00e9ias Ezequiel, Nayra Nery, Rivadalvo Filho e Samuel Felipe <p>   Fonte: Autoria pr\u00f3pria, 2025 </p>"},{"location":"Planejamento/Cronogramas/#etapa-6","title":"Etapa 6","text":""},{"location":"Planejamento/Cronogramas/#tabela-6-itens-planejados-ponto-de-controle-6","title":"Tabela 6 - Itens planejados Ponto de Controle 6.","text":""},{"location":"Planejamento/Cronogramas/#atividade-6-fase-analise-de-requisitos-verificacao-e-validacao-2910-1012","title":"Atividade 6 - Fase: An\u00e1lise de Requisitos. Verifica\u00e7\u00e3o e Valida\u00e7\u00e3o (29/10 - 10/12)","text":"Atividade In\u00edcio Fim Data limite Autores Revisores Verifica\u00e7\u00e3o de requisitos 2 29/10 22/11 24/11 Heyttor, Rivadalvo Filho, Nayra Nery, Jo\u00e3o Pedro Miqu\u00e9ias Ezequiel, Samuel Felipe Valida\u00e7\u00e3o de requisitos 2 29/10 22/11 24/11 Miqu\u00e9ias Ezequiel, Samuel Felipe Heyttor, Rivadalvo Filho, Nayra Nery, Jo\u00e3o Pedro Checkup da entrega 29/10 22/11 24/11 Heyttor, Jo\u00e3o Pedro, Miqu\u00e9ias Ezequiel, Nayra Nery, Rivadalvo Filho e Samuel Felipe Heyttor, Jo\u00e3o Pedro, Miqu\u00e9ias Ezequiel, Nayra Nery, Rivadalvo Filho e Samuel Felipe Grava\u00e7\u00e3o da apresenta\u00e7\u00e3o 23/11 23/11 23/11 Heyttor, Jo\u00e3o Pedro, Miqu\u00e9ias Ezequiel, Nayra Nery, Rivadalvo Filho e Samuel Felipe Heyttor, Jo\u00e3o Pedro, Miqu\u00e9ias Ezequiel, Nayra Nery, Rivadalvo Filho e Samuel Felipe <p>   Fonte: Autoria pr\u00f3pria, 2025 </p>"},{"location":"Planejamento/Cronogramas/#bibliografia-e-referencias","title":"Bibliografia e Refer\u00eancias","text":"<p>1. SALES, Andr\u00e9 Barros de. - Plano de ensino - Requisitos de Software (2025.1). Disponivel em: https://aprender3.unb.br/pluginfile.php/3106711/mod_resource/content/55/Lista%20de%20Verifificac%CC%A7a%CC%83o%20-%20Plano_de_Ensino%20RE%20012025%20Turma%2003%20v1.pdf </p>"},{"location":"Planejamento/Cronogramas/#historico-de-versao","title":"Hist\u00f3rico de vers\u00e3o","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) Revisor(es) <code>1.0</code> 12/04/2025 Cria\u00e7\u00e3o do documento Nayra Nery Miqu\u00e9ias Ezequiel <code>1.1</code> 12/04/2025 Atribui\u00e7\u00e3o de tarefas Nayra Nery Rivadalvo Filho <code>1.2</code> 19/04/2025 Corre\u00e7\u00f5es apontadas no cronograma Jo\u00e3o Pedro Samuel Felipe"},{"location":"Planejamento/Ferramentas/","title":"Ferramentas","text":""},{"location":"Planejamento/Ferramentas/#1-versionamento","title":"1. Versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Autor Descri\u00e7\u00e3o Revisor 1.0 09/09/2025 Jo\u00e3o Pedro Adi\u00e7\u00e3o das ferramentas do projeto Luan Vin\u00edcius"},{"location":"Planejamento/Ferramentas/#2-introducao","title":"2. Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p> Os softwares escolhidos servir\u00e3o como ferramentas de apoio para a equipe do projeto, auxiliando no gerenciamento, na comunica\u00e7\u00e3o e na elabora\u00e7\u00e3o da documenta\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para o tema abordado na disciplina, cujo foco ser\u00e1 a an\u00e1lise de requisitos do aplicativo Game da Cidadania. </p>"},{"location":"Planejamento/Ferramentas/#3-ferramentas-utilizadas","title":"3. Ferramentas utilizadas","text":"<p> Tabela 1: Ferramentas utilizadas no projeto </p> Logo Ferramenta Finalidade GitHub Plataforma de hospedagem de c\u00f3digo baseada em Git. Utilizada para versionamento, armazenamento de projetos em reposit\u00f3rios, revis\u00e3o de c\u00f3digo e gerenciamento de problemas. Git Pages Servi\u00e7o de hospedagem est\u00e1tica integrado ao GitHub. Permite publicar sites diretamente de um reposit\u00f3rio, transformando c\u00f3digo em uma p\u00e1gina web acess\u00edvel publicamente. Game da Cidadania \u00c9 o aplicativo que est\u00e1 sendo analisado pelo grupo. Seu objetivo \u00e9 promover a educa\u00e7\u00e3o cidad\u00e3 por meio de gamifica\u00e7\u00e3o, incentivando os usu\u00e1rios a aprenderem sobre seus direitos, deveres e participa\u00e7\u00e3o social de forma divertida e interativa. Docs Refere-se ao servi\u00e7o de documenta\u00e7\u00e3o e edi\u00e7\u00e3o de texto colaborativo em tempo real. Usado para criar manuais, relat\u00f3rios e planejamentos compartilhados. Discord Aplicativo de comunica\u00e7\u00e3o voltado originalmente para comunidades de jogos, mas amplamente adotado por outros grupos. Atualmente, serve como plataforma de encontro secund\u00e1ria do projeto. Oferece salas de voz, v\u00eddeo chamadas e chat de texto em servidores organizados por canais, al\u00e9m do acesso ser muito facilitado. OBS Studio Utilizado para realizar as grava\u00e7\u00f5es das reuni\u00f5es do grupo. WhatsApp Software de comunica\u00e7\u00e3o \u00e1gil escolhido para troca de informa\u00e7\u00f5es e salvamento de informa\u00e7\u00f5es sobre o andamento do projeto."},{"location":"Planejamento/Heatmap/","title":"Heatmap","text":""},{"location":"Planejamento/Heatmap/#heatmap","title":"Heatmap","text":"<p>Um heatmap, ou mapa de calor, \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o visual de dados que utiliza uma escala de cores para indicar a intensidade de uma vari\u00e1vel, como os cliques, movimentos do curso ou tempo de perman\u00eancia de um utilizador numa p\u00e1gina da web, ou no caso do heatmap do grupo, a disponibilidade dos membros para trabalhar em equipe.</p>"},{"location":"Planejamento/Heatmap/#heatmap-da-disponibilidade-do-grupo","title":"Heatmap da disponibilidade do grupo","text":"<p>Imagem 1: Heatmap do grupo</p> <p></p> <p>Fonte: Heyttor Augusto</p>"},{"location":"Planejamento/Metodologia/","title":"Metodologia","text":""},{"location":"Planejamento/Metodologia/#versionamento","title":"Versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Autor Descri\u00e7\u00e3o Revisor 1.0 07/09/2025 Luan Vin\u00edcius Abertura do documento -"},{"location":"Planejamento/Tabela%20de%20contribui%C3%A7%C3%A3o/","title":"Tabela de contribui\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"Planejamento/Tabela%20de%20contribui%C3%A7%C3%A3o/#1-versionamento","title":"1. Versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Autor Descri\u00e7\u00e3o Revisor 1.0 07/09/2025 Rivadalvio Joaquim Adi\u00e7\u00e3o da tabela de contribui\u00e7\u00e3o Heyttor Augusto"},{"location":"Planejamento/Tabela%20de%20contribui%C3%A7%C3%A3o/#2-introducao","title":"2. Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>A tabela de contribui\u00e7\u00e3o \u00e9 um recurso fundamental para trabalhos em grupo, especialmente em projetos de desenvolvimento de software e pesquisas acad\u00eamicas. Mais do que um simples registro de atividades, ela funciona como um documento estrat\u00e9gico para planejar, distribuir responsabilidades e monitorar o desempenho de cada integrante, conforme ilustrado na Tabela 1.</p> <p> Tabela 1: Tabela de contribui\u00e7\u00e3o de cada membro </p> Atividade Respons\u00e1vel % Atribu\u00eddo Planejamento do Projeto Samuel 12,5% Equipe e Disponibilidade dos Integrantes Heyttor 12,5% Lista de Apps Avaliados e App Selecionado Miqueias 12,5% C\u00f3pia do Termo de Uso Luan 12,5% Ferramentas do Projeto Jo\u00e3o Pedro 12,5% Cronograma do Projeto Nayra 12,5% Rich Picture Heyttor 12,5% Tabela de Constru\u00e7\u00e3o dos Integrantes Riva 12,5% ATA Jo\u00e3o 12,5% <p>Total: 100%</p>"},{"location":"Pr%C3%A9-rastreabilidade/AppsAnalisados/","title":"Aplicativos Analisados","text":""},{"location":"Pr%C3%A9-rastreabilidade/AppsAnalisados/#1-versionamento","title":"1. Versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Autor Descri\u00e7\u00e3o Revisor 1.0 07/09/2025 Miqu\u00e9ias Ezequiel Abertura do documento de aplicativos analisados Luan Vin\u00edcius"},{"location":"Pr%C3%A9-rastreabilidade/AppsAnalisados/#2-aplicativos","title":"2. Aplicativos","text":""},{"location":"Pr%C3%A9-rastreabilidade/AppsAnalisados/#nosso-app-principal-game-da-cidadania","title":"Nosso App Principal - Game da Cidadania","text":"<p>O Game da Cidadania \u00e9 o aplicativo que est\u00e1 sendo analisado pelo grupo. Seu objetivo \u00e9 promover a educa\u00e7\u00e3o cidad\u00e3 por meio de gamifica\u00e7\u00e3o, incentivando os usu\u00e1rios a aprenderem sobre seus direitos, deveres e participa\u00e7\u00e3o social de forma divertida e interativa.</p> <p>Principais caracter\u00edsticas: - Sistema de miss\u00f5es e desafios relacionados a cidadania; - Pontua\u00e7\u00e3o e recompensas para aumentar o engajamento dos usu\u00e1rios; - Interface amig\u00e1vel e acess\u00edvel, visando um p\u00fablico diverso; - Conte\u00fados educativos em formato de mini-jogos e quiz.</p> <p>Esse aplicativo ser\u00e1 utilizado como base para a defini\u00e7\u00e3o dos requisitos, sendo o foco principal da an\u00e1lise e desenvolvimento do projeto.</p>"},{"location":"Pr%C3%A9-rastreabilidade/AppsAnalisados/#1-id-jovem","title":"1. ID Jovem","text":"<p>O aplicativo ID Jovem garante que jovens de baixa renda tenham acesso aos benef\u00edcios previstos em lei, como meia-entrada em eventos culturais e esportivos e gratuidade em viagens interestaduais. Ele permite o cadastro, emiss\u00e3o e valida\u00e7\u00e3o digital do documento, de forma simples e acess\u00edvel. Seu foco \u00e9 promover inclus\u00e3o social e facilidade de uso.</p>"},{"location":"Pr%C3%A9-rastreabilidade/AppsAnalisados/#2-museu-da-vida-fiocruz","title":"2. Museu da vida FioCruz","text":"<p>O Museu da Vida Fiocruz \u00e9 um aplicativo oficial, gratuito e interativo, que aprimora a experi\u00eancia de visita ao Museu da Vida da Fiocruz, no Rio de Janeiro. Disponibilizado pelo governo federal via plataforma gov.br, oferece informa\u00e7\u00f5es, roteiros e recursos digitais para tornar a visita mais envolvente e acess\u00edvel.</p>"},{"location":"Pr%C3%A9-rastreabilidade/AppsAnalisados/#3-loterias-caixa","title":"3. Loterias Caixa","text":"<p>O aplicativo Loterias Caixa possibilita consultar resultados, gerar apostas e acompanhar sorteios das loterias federais. Trata-se de uma solu\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica e segura para usu\u00e1rios interessados nos concursos oficiais da Caixa Econ\u00f4mica Federal.</p>"},{"location":"Pr%C3%A9-rastreabilidade/AppsAnalisados/#4-terracap","title":"4. Terracap","text":"<p>O aplicativo Terracap, desenvolvido pela Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia, tem como objetivo facilitar a consulta e participa\u00e7\u00e3o em processos de venda de terrenos e im\u00f3veis p\u00fablicos. Oferece acesso a editais, licita\u00e7\u00f5es e informa\u00e7\u00f5es detalhadas sobre os im\u00f3veis de forma r\u00e1pida e pr\u00e1tica. Durante a an\u00e1lise, observou-se que a navega\u00e7\u00e3o pode ser pouco intuitiva e que algumas funcionalidades ainda dependem de redirecionamento para p\u00e1ginas externas.</p>"},{"location":"Pr%C3%A9-rastreabilidade/AppsAnalisados/#5-sala-360","title":"5. Sala 360","text":"<p>O aplicativo Sala 360, iniciativa do programa TransformaGov, disponibiliza espa\u00e7os de coworking rotativo para servidores p\u00fablicos federais em regime remoto ou h\u00edbrido. Seu prop\u00f3sito \u00e9 otimizar o uso de ambientes de trabalho compartilhados, promovendo efici\u00eancia e colabora\u00e7\u00e3o no setor p\u00fablico.</p>"},{"location":"Pr%C3%A9-rastreabilidade/AppsAnalisados/#3-referencias","title":"3. Refer\u00eancias","text":"<ul> <li>Google Play Store - ID Jovem: Dispon\u00edvel em: https://idjovem.juventude.gov.br. Acesso em: 07/09/2025.  </li> <li>Google Play Store - Museu da vida FioCruz: Dispon\u00edvel em: https://play.google.com/store/search?q=museo%20da%20vida%20fiocruz&amp;c=apps&amp;hl=pt_BR. Acesso em: 07/09/2025.  </li> <li>Google Play Store - LoteriasCaixa: Dispon\u00edvel em: https://loterias.caixa.gov.br/Paginas/default.aspx. Acesso em: 07/09/2025.  </li> <li>Google Play Store - Terracap: Dispon\u00edvel em: https://www.terracap.df.gov.br. Acesso em: 07/09/2025.  </li> <li>Google Play Store - GameDaCidadania: Dispon\u00edvel em: https://play.google.com/store/apps/details?id=br.gov.cgu.cidadania&amp;hl=pt_BR&amp;gl=US&amp;pli=1. Acesso em: 07/09/2025.  </li> <li>Google Play Store - Sala360: Dispon\u00edvel em: https://play.google.com/store/search?q=sala%20360&amp;c=apps&amp;hl=pt_BR. Acesso em: 07/09/2025.</li> </ul>"},{"location":"Pr%C3%A9-rastreabilidade/RichPicture/","title":"Rich Picture","text":""},{"location":"Pr%C3%A9-rastreabilidade/RichPicture/#1-versionamento","title":"1. Versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Autor Descri\u00e7\u00e3o Revisor 1.0 08/09/2025 Heyttor Augusto Abertura do richpicture Luan Vin\u00edcius 1.1 08/09/2025 Luan Vin\u00edcius Modifica\u00e7\u00f5es do richpicture Heyttor Augusto 1.1 09/09/2025 Heyttor Augusto Adi\u00e7\u00e3o de conteudo Luan vin\u00edcuis <p>Rich Picture \u00e9 uma ilustra\u00e7\u00e3o simples das fun\u00e7\u00f5es e comportamentos que o software deve executar durante o uso dos usarios. Os elementos basicos de um rich picture s\u00e3o:</p> <ul> <li> <p>Usu\u00e1rio, representado por um boneco palito, representando as a\u00e7\u00f5es que um usu\u00e1rio pode ter usando o software.</p> </li> <li> <p>Fun\u00e7\u00f5es, representadas por um circulo oval com a sua descri\u00e7\u00e3o simples no meio, representando os metodos e fun\u00e7\u00f5es que o software tem.</p> </li> <li> <p>Base de dados, representadas por um retangulo com o tipo de dado no centro, representando os bancos de dados que o software tem.</p> </li> <li> <p>setas, representando as intera\u00e7\u00f5es dos usuarios com as fun\u00e7\u00f5es do software e tambem as respostas do software ao usario, tendo tambem uma descri\u00e7\u00e3o breve junto a seta.</p> </li> <li> <p>Limites, representado tudo que \u00e9 de reponsabilidade do software/desenvolvedores, sendo representando por um circulo que cerca todas as fun\u00e7\u00f5es e base de dados.</p> </li> </ul>"},{"location":"Pr%C3%A9-rastreabilidade/RichPicture/#2-rich-picture-do-programa-escolhido-pelo-grupo","title":"2. Rich Picture do programa escolhido pelo grupo","text":"<p>Imagem 1: Rich Picture do Game da Cidadania</p> <p></p> <p>Fonte: Heyttor Augusto</p>"},{"location":"Pr%C3%A9-rastreabilidade/RichPicture/#3-referencias","title":"3. Refer\u00eancias","text":"<ul> <li> <p>Google Play Store - GameDaCidadania: Dispon\u00edvel em: https://play.google.com/store/apps/details?id=br.gov.cgu.cidadania&amp;hl=pt_BR&amp;gl=US&amp;pli=1. Acesso em: 08/09/2025. </p> </li> <li> <p>Andr\u00e9 Barros de Sales - Rich Picture. 2021. Dispon\u00edvel em : https://youtu.be/NxEPxW_Ku8M?si=S_t6oToA8uvb02Ww. Acesso em: 08/09/2025.</p> </li> </ul>"}]}